[回帶] 原來林峯都拍過好多武俠小說改編嘅電視劇

睇返wiki佢拍過嘅有：
黃易三套劇：尋秦記，大唐雙龍傳，覆雨翻雲
梁羽生嘅雲海玉弓緣，清代女作家陳端生嘅半生緣
同埋溫瑞安嘅布衣神相，少年四大名捕(而家晏晝重播緊)

咁睇其實林峯真係算好好彩可以拍到咁多套小說名著(你睇古天樂有幸拍到一套尋秦記已經夠佢講到而家，但林峯三套黃易嘅劇都有佢份)
嗰個年代嘅無線都仲係人才鼎盛，就算開劇都未必一定要搵佢啦，可能林峯特別有種古裝味道

而家睇返少年四大名捕都覺得好正好鍾意陳鍵鋒做嘅追命
可惜而家無線已經好少自家拍小說名著改編嘅劇以前嘅好多都真心唔差
雖然大部分都改到同原著好唔同，但拍出嚟又有另一種味道，就算重播都會追嚟睇

除咗金庸嗰啲之外，唔知佢算唔算係拍過最多唔同作家嘅劇呢？

仲有布衣神相

少年四大有啱啱出道嘅樂瞳睇

無金庸份

00後tvb都冇再拍

人才鼎盛?

Wiki寫2000年嘅碧血劍都有林峯份，嗰陣佢未出名仲係做茄哩啡角色
不過之後嗰啲佢拍親都係主要角色

講緊01年至08年嗰段時間喎

好好彩?
知唔知人地老豆乜水

梗係搵佢啦，邵逸夫契仔

轉個角度佢拍足三套加cctvb力捧先彈得起，古天樂一套已經夠做有凸

如果夏門李嘉誠特別鍾意睇武俠劇可能都關佢事嘅就算關照佢都唔一定要特登開名著改編劇畀佢拍啦，其他劇種一樣得啫

同埋佢唱嗰啲劇集歌都好正e.g.記得忘記，雙子龍

其實趙盤加大唐都已經夠做反而唱K keep唔到個勢佢拍名捕做冷血都幾型

識貨

嗰陣仲係叫龔茜彤

磨劍鋒 來引弓

唱K係大陸唔係好紅咩

而家TVB越來越少拍古裝
一來觀眾口味問題
二來成本問題 因為可能要拉隊返大陸拍 又要龍虎武師 但點都唔夠大陸鬥
三來可能係製作能力問題 冇人識寫古裝故事同埋對白
睇個勢TVB只會播多D大陸古裝劇

係咪仲有做陸小鳳 之前好似係高清台睇過

陸小鳳係大陸拍嘅，我淨係講咗無線嗰啲
如果計埋呢套，林峯連古龍都拍埋

以前TVB就算改名著都有自己味道，碧血劍金蛇郎君無死 封神榜西遊記都改得好有風格

而家變咗鍾意玩穿越
不過如果係小說做backup嘅古裝劇都唔會差得去邊嘅，可能成本問題冇再買版權

天 外有天

雖然tvb 00年開始已經冇點拍金庸，但林峯係咪氣質唔啱拍金庸？

重現世間"毛筆"好兵器

好少人拍古裝有feel
TVB 勁多穿上龍袍唔似太子

林峯做楊過

你咁講都啱嘅
林峯喺小生嚟講真係數一數二扮古裝有公子feel嘅演員(雖然佢做趙盤嗰陣嘅黑人look唔係好襯古裝)

樂瞳個時純好多。。依家變了mk雞

絕世神兵

我屌幾時連登連林峯都追捧

最鍾意覆雨翻雲, 不過好似另外嗰幾套喺香港受歡迎d

On9
林峯不嬲多fans架喇
係有班傻鳩因為一首Chok先盲反佢

古天樂又楊過又項少龍喎

你講嘅呢班傻鳩到今時今日都仲係咁

我都覺得林峯係有料嘅
佢好多歌都好正，到依家都有聽
之前佢開演唱會我話想去睇即刻比屋企人笑

咪係度扮老屎忽啦，林峰一早係舊登就評價高啦

我都成日俾frd笑, 不過真係理撚得佢地, 佢哋唔識貨係佢哋嘅事

咁又冇咁誇, 以前亞太同金曲金嗰期屌到飛起, 係之後北上咗一排之後先上神枱

係依家無咩後浪 林峯係個代可能未夠資格上到位 但對住依家個代就綽綽有餘

有呀

好似係 "黑衣人"

畀金蛇郎君踢一腳就收皮嗰啲

呢句真

有次做訪問佢自己講，第一套劇黎

Agger, 林峯拍埋去嗰d鳩柏豪同連登吹捧嗰d乜鳩麥浚龍真係贏幾條街